（林進你無做錯到）區議員煽標簽“紅藍校”制造分化 閪門英才簡加言對有人因政治立場而作出批評感不解

香港升中自行分配學位階段本星期正式展開，惟攬炒派區議員趁機借題發揮，表面是協助家長“了解師資質素”、“師生關系”，呼籲網民填寫問卷；實質是鼓動攬炒分子匿名“爆料”，企圖將學校標簽為所謂“紅校”及“藍校”，並發動“黃衛兵”式的批鬥。

有教育界人士昨日(1月5日)接受香港文匯報訪問時狠批，該區議員無疑是制造分化、鼓吹仇恨，對所有學校並不公道，涉事學校應向其保留追究權利。教育局亦譴責相關做法，並會與相關部門聯絡作適切跟進。

“黃議員”帶頭搞分化見怪不怪，元朗區議員林進近日在fb以“我唔想仔仔入紅校呀”為題發文，稱留意到不少家長“擔心”學校背景、“師資質素”、“師生關系”等，於是以網上表格形式邀請所謂在校生、畢業生等填寫問卷，企圖煽動匿名網友進行失實、情緒化的評論。帖文又強調“紅校藍校報上名來”、“只報紅藍不報黃”，儼如一眾“黃衛兵”試圖進行公開批鬥。

針對政見負評 吹捧“黃師”庇“獨”

隨後，林進又將460多則整合後的批鬥資料公開，裏面充斥不少針對元朗區學校的評論，包括“校長藍到嘔血”、“垃圾紅校，小心勿進”等。當中亦有網民吹捧“黃師”的包庇行為：“2019開學禮有嗌(‘光時’)口號，老師都願意等學生嗌完先，事後亦冇追究”、“學生會可以整自由墻，俾(畀)罷課，俾(畀)靜坐”。至昨晚他又引述“香港中學生關註組聯盟”指，對學校的批鬥已擴至全港。

何漢權批破壞社會秩序

教評會主席何漢權昨日接受香港文匯報訪問時批評，所謂“問卷”欠缺科學性，明顯是為製造分化、對立而設。他認為，獲公帑資助的區議員的一言一行應向市民負責，不能以政治立場、顏色去劃分學校，藉此鼓吹仇恨、破壞社會秩序。他續指，“問卷對學校而言絕不公道，所有被‘擺上枱’的學校應保留向其追究的權利”。

奚炳松質疑涉濫用公帑

香港優質家長學會總幹事奚炳松表示，家長選校並非以所謂政治立場作為衡量準則，“但該名區議員的行為已經不能用常理理解，他的做法明顯是希望藉此方式達到政治目的、破壞香港。”對於區議員在任期間發起相關“問卷”，奚炳松質疑道：“該區議員是用什麽資源發起‘調查’？當中是否涉及濫用公帑，當區民政事務處或可進行跟進。”

位於元朗的路德會西門英才中學亦有份被點名批鬥，該校校長簡加言表示，對於有人因政治立場而作出批評而感到不解，並對有人在網上歪曲事實表示遺憾。她表示，身為中國人理應愛護自己國家，校方依照教育局的指引推行愛國教育亦無不妥，並強調“學校會繼續做該做的事情”。

教局譴責以政見針對學校

教育局昨晚回復香港文匯報查詢時指，學校是學生學習的地方，任何人不應利用學校作為表達政治訴求的場地。對於有人以政治色彩劃分及針對部分學校，局方予以譴責，並會與相關部門聯絡以作適切跟進。

教育局發言人提醒，有關各中學的詳情，家長可以參閱由家校會發布的《中學概覽》，或直接向校方查詢；而市民亦須小心處理個人私隱資料。

做紅底都幾辛苦
講親嘢都自相矛盾

人哋幫你分哂顏色咁咪啱心水囉
啲家長學生都啱顏色

呢間寶校想申請執